經常遇到聲畫不一

有時候某啲按拍子剪接的影片會非常明顯，明明剪接既時候係好準確，但export完會發現始終甩左少少beat，有無人都遇過呢個情況

原片條聲個sampling rate同岀片個sampling rate係咪一樣？
Sequence sampling rate setting同岀片係咪一樣？

研究下先 未太清楚呢啲 不過就算premiere pro裡面係正常 都會因為呢啲因素export而不一？